# README #


### Quick summary ###

**Mногопользовательскую браузерная игра «Крестики-нолики».**

1.	Игра удовлетворяет классическим правилам игры [«Крестики-нолики»](http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8).

2.	Реализована на языке программирования Java с использованием jQuery, CSS3, AJAX, JSON.

3.	Реализована с применением MVC-паттерна.
4.	Использовано объектно-ориентированное программирование.
5.	Многоязычный интерфейс: русский и английский.
6.	При первом входе на сайт игры, пользователю необходимо ввести имя и пароль
    в специальном окне, либо зарегистрироваться.
7.	Введя имя и пароль, пользователь видит список других игроков, подключенных к игре.
8.	Пользователь выбирает любого игрока и приглашает его в игру.
9.	Если Вас выбрали в качестве оппонента, Вы получаете приглашение в игру.
10.	Игра начинается после подтверждения приглашения.
11.	Первый ход выполняется приглашаемой стороной.
12.	После окончания игры предлагается повторить игру.
13.	В случае отказа, игрок может выбрать другого игрока.
15.	Используется возможности HTML 5. Обновление экрана браузера основано 
    на использование технологии WebSocket.
16.	Тестирование игры произведено на последних версиях браузеров Chrom & FireFox.



###  Версия 1.0 ###


### Сборка проекта ###
Сборка осуществляется под управлением maven, как обычно, командой:

** mvn install

вновь собранный файл серверного приложения находится в папке "target"
под именем ** "TicTacToe-1.0-SNAPSHOT.jar"

### Запуск проекта ###

Для запуска серверного приложения желательно скопировать собранный проект из папки "target"
в текущий каталог, скажем, с именем ** "TicTacToe.jar"

Теперь осталось убедиться, что в текущем каталоге также находятся библиотеки:

**- gson-2.3.1 - это библиотек парсинга текстов JSON

**- netty-3.3.1.Final - это сам контейнер, в котором будет запускаться серверное приложение

Теперь, для запуска сервера осталось в командном процессоре дать команду:
**java -jar TicTacToe.jar

В результате сервер ответит сообщением:

**TicTacToe Server: Listening on port 9000
------------------------------
Для начала игры любой желающий сыграть должен в браузере открыть страницу 
** "tictactoe.html",
которая находится в папке "WebContent".
Там же должны находиться папки "css", "img", "js", "languages", "db"  
с сопутствующими вспомогательными скриптами, картинками, стилями и словарями различных языков.

### Настройка приложения ###

Сама страница "tictactoe.html" обращается к локальному серверу по локальному адресу:
** "ws://localhost:9000/websocket"
**
Соответственно, если пользователь желает поиграть, будучи не на том же компьютере,
на котором запущен сервер, ему надо на своей странице, точнее в файле 
** "WebContent/js/webSocket.js"
 поменять локальный адрес на сетевой, 
например, когда данное приложение запущено и доступно по внешнему адресу интернета
 
### Сопроводительная документация ###
Функциональные возможности программы, описание пользовательского интерфейса 
и заложенной в проекте игровой логики можно посмотреть 
в прилагаемом здесь же подробном документе